【九西補選】馮檢基認曾在內地做生意 另與愛國組織董事合組公司

立法會九龍西補選，退出民協的馮檢基搶閘報名，被質疑是「鎅票」，他在報名時強調若劉小麗能入閘就會退選。《香港01》翻查香港和內地歷年公司註冊紀錄，發現馮檢基在1990年代末至2000年代初，曾與老牌左派組織華革會的董事合夥做科網生意；又曾投資廣州的環保公司；現時又擔任左派商人葉國華創辦學校的校董。
馮檢基回應指，科網生意退出後未在公司註冊處除名，不認識左派投資者，廣州的環保生意最終蝕本離場，強調全部生意均公開透明，並非秘密。至於與人民力量前成員、助選義工湯詠芝合組公司，馮檢基指新公司並非選舉之用，「將來會公布，現在唔講住」。

基係泛民廿幾三十年今日先拎出黎提

Hk01班民主黨者都算無恥

30年前已投共，有錯嗎？

呢D資料無可能依家先搵到

點解當日基仲係泛民認可人士時班泛民無爆佢大獲？

係依家呢一刻先拎出黎講？

hk01大部份打工既都係泛民，咩原因好明顯啦

但當你話馮檢基收錢多年時其實間接話何啓明投共，今日何啓明撐緊小麗老母泛民會唔會郁埋何啓明？

而民主黨同于品海既關係有冇泛民會去監察下呢？

又傾又砌

臨老重出嚟鎅票，共匪用人都幾盡

泛民真係告急 用盡曬啲媒體

為免比五毛騎劫討論，都係加句

習近平係鴨係殘廁係屎忽鬼

共報HK01咁幫小麗老千既?

Hk01底下有一大班泛民左膠打工

亦都因為咁hk01當日容許班編輯日日吹奏六四晚會

老共多啲人去六四都好過搞港獨

老共寧願多啲人去六四都好過搞港獨

泛民主派=共諜

好心班泛民haters唔好咁肉酸啦⋯⋯

為左反泛民企左去基哥同土共個邊

今次佢地狗咬狗你使撚出聲咩

老實講, 99%香港議會政客都係共諜 ....

只有熱血公民例外. (熱血公民真正完全跟建制派無利益關係 )

2000都要清算，咁2008年高登仔有排清算啦

報恩了

點睇都係大台霸權假民主肉酸啲，
搞到神憎鬼厭輸埋唔好怪人。

係自己人時就當冇事發生

一去關乎九萬六時就無所不用其極地乜都挖出黎屌

你見到呢班所謂民主派既獨裁專橫係幾咁無法想像未？

反對派既大台霸權係好肉酸

犯民大台排斥馮檢基, 好似毓民大台排斥梁天琦同青政咁

反而建制派比較團結

兩個都肉酸唔洗爭
馮檢基入得臨立會又支持超級區議會方案，一早應該收檔啦

幾時肉酸得過班泛民，泛民企左係馮檢基果邊幾耐? 依家先反佢? 又收林鄭錢，又搞咩大和解，全部唔記得拿?

自己人咪當睇唔到

你郁到我96,000咪拎出黎屌lor , 再散播謠言搞抹黑

團結民主法治通通都係假

講撚左等佢地狗咬狗咪得
我地使撚出聲咩

仲要企係土共同基哥個邊出黎抽水
咁撚勇武直線抽擊共產黨啦⋯

搞到好似要人地鬼打鬼先敢蒲頭上水擺彩咁

所以補選我一句都冇野講算

選前分析 :
基哥想發揮最大界票作用，一定要黃毓民幫佢站台，狗主呢刻只係幕後操盤，唔敢粉墨登場，估計投票前夕狗主就會現真身，基哥+狗主兩隻九西廢老加埋點都有二萬票，劉小麗唔DQ都冇可能贏，陳凱欣篤定當選。

葉國華究竟有幾多下線係泛民？連沈旭輝都係